中大學生會之矛與盾

中大學生會之矛與盾

6,996
中大學生會facebook圖片
適中字型
較大字型
中大學生會facebook圖片

中大學生會《六四情不再，悼念何時了》一文，使人想起熱血公民領袖鄭松泰對黨友的密諭：「我們扮作本土派的戰友，教公眾以為熱血公民也是本土派。」中大學生會的「本土」情懷，與熱血公民當無兩樣，所以言行不一，所言甚至自相矛盾。
請看學生會那篇鴻文：「本會尊重當年六四學子為民主自由的付出，港人二十八年來風雨不改的悼念，可印證我們對民主自由之執着。但是，六四今天已和香港社會無關，盲目繼續悼念，只會淪為形式。港人須認清六四之本土意義。」既然過去二十八年的六四悼念能「印證港人對民主自由之執着」，那不就是「六四之本土意義」嗎？為什麼這「本土意義」到了第二十九年突然變得「和香港社會無關」？中大學生會一面假惺惺推重「當年六四學子」求民主的精神，一面要以「本土」情懷取而代之，於是為文左扭右曲，互相矛盾，只能和熱血公民一樣，假「本土」之名，扇惑鄭松泰所謂「白癡的大眾」，打擊民主派，助中共張目。
中大學生會說：「不悼念六四，不等於我們會停止抗爭。中共暴政仍在奴役港人，我們仍須戰鬥到底。」請問中大學生會現在怎樣和「中共暴政抗爭」？抗爭行動還未見，怎麼就大言不慚說「不會停止抗爭」？目前，我只見他們和港人多年珍惜的六四精神「戰鬥到底」。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
炮 房 (高慧然)

下一則
騷「政績」 (尊子)

中大學生會facebook圖片

件古德明OUT唔OUTDAY啲？
學生會改咗聲明話係唔BUY支聯會，而唔係唔BUY六四，
定係覺得講100次大話就會變真話？

我自己都會去維園悼念，有冇用一件事，但都係哂你幾個鍾時間有乜所謂，至少比到人睇呢件事好多人都記在心裡從來冇忘記過

如果你諗到有咩新方法平反64我又樂觀其成呀，改變下一如以往既做法都係好事黎